\section{Formelzeichen}
\begin{multicols}{2}
	\flushleft\textit{Sofern bei der jeweiligen Formel nichts anderes angegeben ist, gilt:}\\
	$A$ \ldots Querschnitt, Fläche \\[4pt]
	$A_\text{L}$ \ldots Induktivitätsfaktor in nH \\[4pt] % Used for conversion exercises nH to uH to mH ... etc.
	$a$ \ldots Dämpfungsmass in dB \\[4pt]
	$B$ \ldots Bandbreite \\[4pt]
	$C$ \ldots Kapazität \\
	$C_{\text{G}}$ \ldots Gesamtkapazität \\
	$C_{2}, C_{2}, C_3, \ldots C_{\text{n}}$ \ldots Teilkapazitäten \\[4pt]
	$c$ \ldots Phasengeschwindigkeit \\
	$c_0$ \ldots Vakuumlichtgeschwindikeit 
	\begin{equation*} 
		c_0 = \frac{1}{\sqrt{\varepsilon_0 \cdot \mu_0}} = 299792458 \frac{\text{m}}{\text{s}} \approx 3\cdot10^8\frac{\text{m}}{\text{s}}
	\end{equation*} 
	$d$ \ldots Abstand, Entfernung \\[4pt]
	$E$ \ldots elektrische Feldstärke \\[4pt]
	$f$ \ldots Frequenz \\
	$f_E$ \ldots eingestellte Empfangsfrequenz \\
	$f_{\text{mod}}$ \ldots Modulationsfrequenz \\
	$f_{\text{modmax}}$ \ldots höchste Modulationsfrequenz \\
	$f_\text{O}$ \ldots Oszillatorfrequenz \\
	$f_\text{s}$ \ldots Spiegelfrequenz \\
	$f_{\text{ZF}}$ \ldots Zwischenfrequenz \\
	$f_0$ \ldots Resonanzfrequenz \\[4pt]
	$G$ \ldots Gewinnfaktor \\
	$G_{\text{Antenne Dipol}}$ \ldots Gewinnfaktor bezogen auf den Halbwellendipol \\
	$G_{\text{Antenne isotrop}}$ \ldots Gewinnfaktor bezogen auf den isotropen Strahler \\[4pt] 
	$g$ \ldots Verstärkungsmass, Gewinn in dB \\[4pt]
	$I$ \ldots Stromstärke \\
	$I_{\text{G}}$ \ldots Gesamtstrom \\
	$I_{2}, I_{2}, I_3, \ldots I_{\text{n}}$ \ldots Teilströme \\
	$L$ \ldots Induktivität \\
	$L_{\text{G}}$ \ldots Gesamtinduktivität \\
	$L_{2}, L_{2}, L_3, \ldots L_{\text{n}}$ \ldots Teilinduktivitäten \\
	$l_\text{m}$ \ldots mittlere Feldlinienlänge \\[4pt]
	$m$ \ldots Modulationsindex \\[4pt]
	$N$ \ldots Windungszahl \\[4pt]
	$P$ \ldots Leistung \\
	$P_{\text{Sender}}, P_{\text{ERP}}, P_{\text{EIRP}}$ \ldots Sender-/Strahlungsleistungen \\
	$P_{\text{Verluste}}$ \ldots Verluste (Kabel, Koppler, etc.) \\
	$P_\text{V}$ \ldots Verlustleistung \\
	$P_\text{r}$ \ldots rücklaufende (reflektierte) Leistung \\
	$P_\text{v}$ \ldots vorlaufende Leistung \\
	$P_{\text{ab}}$ \ldots abgegebene Leistung \\
	$P_{\text{zu}}$ \ldots zugeführte Leistung \\
	$P_{2}$ \ldots Eingangsleistung \\
	$P_{2}$ \ldots Ausgangsleistung \\[4pt]
	$Q$ \ldots Ladungsmenge \\[4pt]
	$R$ \ldots Widerstand \\
	$R_{2}, R_{2}, R_3, \ldots R_{\text{n}}$ \ldots Teilwiderstände \\[4pt]
	$r$ \ldots Radius, Sicherheitsabstand \\[4pt]
	$s$ \ldots Stehwellenverhältnis, Welligkeit \\[4pt]
	$T$ \ldots Periodendauer \\[4pt]
	$t$ \ldots Zeit \\[4pt]
	$U$ \ldots Spannung \\
	$U_{\text{eff}}$ \ldots Effektivspannung \\
	$U_{\text{G}}$ \ldots Gesamtspannung \\
	$U_{\text{SS}}$ \ldots Spannung von Spitze zu Spitze \\
	$U_{2}, U_{2}, U_3, \ldots U_{\text{n}}$ \ldots Teilspannungen \\ 
	$U_{2}$ \ldots Eingangsspannung \\
	$U_{2}$ \ldots Ausgangsspannung \\
	$U_\text{r}$ \ldots Spannung der rücklaufende Welle \\
	$U_\text{v}$ \ldots Spannung der hinlaufende Welle \\
	$U_{\text{max}}, \hat{U}$ \ldots Spitzenspannung \\
	%Die Spitzenspannung wird verschieden dargestellt in diversen Lehrmitteln. Verschiedene gängige Symbole sind: $U_{\text{max}}, \hat{U}, U_\text{S}$\\
	$\hat{U}_{\text{mod}}$ \ldots Amplitude der Modulationsspannung \\
	$\hat{U}_\text{T}$ \ldots Amplitude der HF-Trägerspannung \\[4pt]
	$VSWR$ \ldots Stehwellenverhätnis, Welligkeit \\[4pt]
	$W$ \ldots Arbeit \\[4pt]
	$X_{\text{C}}$ \ldots kapazitiver Wechselstromwiderstand \\
	$X_\text{L}$ \ldots induktiver Wechselstromwiderstand \\[4pt]
	$\Delta I$ \ldots Stromänderung \\
	$\Delta U$ \ldots Spannungsänderung \\
	$\Delta f_\text{T}$ \ldots Frequenzhub \\[4pt]
	$\varepsilon_0$ \ldots elektrische Feldkonstante, Permittivität
	\begin{equation*} 
		\varepsilon_0 = \frac{1}{\mu_0 \cdot {c_0}^2} \approx 8.854\cdot 10^{-12} \frac{\text{As}}{\text{Vm}}
	\end{equation*}
	$\varepsilon_r$ \ldots relative Dielektrizitätszahl \\[4pt]
	$\eta$ \ldots Wirkungsgrad \\
	$\eta_\%$ \ldots Wirkungsgrad in Prozent \\
	$\lambda$ \ldots Wellenlänge \\
	$\mu_0$ \ldots magnetische Feldkonstante/Permeabilität
	\begin{equation*}
		\mu_0 = 4 \pi \cdot 10^{-7} \frac{\text{Vs}}{\text{Am}} \approx 1.257\cdot10^{-6}\frac{Vs}{Am}
	\end{equation*}
	$\mu_\text{r}$ \ldots relative Permeabilität \\[3pt]
	$\omega$ \ldots Kreisfrequenz
\end{multicols}




